香港美食輾壓台灣？老饕吐槽：見識淺薄

台灣小吃聞名國際，吸引不少外國遊客慕名朝聖，不過就有網友認為，台灣美食沒有獨特性，反觀香港卻有不少獨特美食。貼文一出隨即掀起熱議，許多人反倒一面倒吐槽「真是對台灣料理見識淺薄！」

原PO今（13日）在PTT「八卦板」以「香港為什麼可以發展出那麼多美食」為題，PO文指出，許多人以台灣美食為傲，但他認為台灣美食不具獨特性，「很多好吃的都是日本料理、印度料理、美國料理、法國料理等等，真的台灣料理就滷肉飯、切仔麵、牛肉麵等等不太需要料理技巧的菜餚」。

原PO接著提到，香港發展出不少獨特美食，包括叉燒飯，還有各式煲湯、甜點都比台灣出色，讓他不禁好奇「為什麼香港可以發展出那麼多獨特的美食？」

貼文一出隨即掀起網友熱議，紛紛留言回應「有沒有注重不知道，不過那種重口味小心身體啊」、「很多台灣大飯店宴會廳的主廚，都是從香港請回來的」。

不過也有人認為「香港食物又不好吃…沒辦法和台灣食物比」、「你問香港為什麼出那麼多明星就算了，美食…」、「香港屬於廣東菜很猛的，台菜屬於福建加外省的混合」、「你到底是要比街邊小吃還是大菜啦？講清楚好嗎？」、「你是不知道台菜有菜系嗎？滷肉飯是小吃吧」、「真是對台灣料理見識淺薄」。

由上年起班台仔愈吹愈大

其實香港有咩獨特美食

叉燒湯意
紅豆軍艦

台灣美食屌打香港

雲吞同燒味...
香港整體水平應該係全世界最高....

燒味

佢數嗰啲都係廣東菜
唔係香港美食

香港好多劣食就真
腿蛋丁嗰d正常喺其他國家係唔會攞出嚟賣

ptt好多分化post

台灣菜真係勁垃圾

明將

貴 一百蚊價錢只買到30蚊質素

香港美食？？？咪又係其他國菜

去左台灣咁多次食左幾百餐計，除非好貴既餐廳，其他所有食物都濫用味精，都係果幾隻味精味根本食唔出食材味，食完勁口渴。
台灣菜唔戒重味精就永遠都係垃圾

我覺得係隔離飯香姐.

如果真係要一樣一樣咁對比
台灣 - 香港
牛肉麵 - 雲吞麵/牛腩河
鹹穌雞 - 炸雞髀/魷魚
關東煮 - 魚旦/燒賣/牛雜
日式點心 - 白糖糕/砵仔糕等傳統糕點
紅豆餅 (餡餅類) - 雞蛋仔/格仔餅
珍珠奶茶 - (貌似香港冇街邊凍飲)
(台式有冇糖水/甜湯) - 芝麻糊/杏仁露
台式早餐 - 粢飯豆漿

可能我對無論台定港o既小食認識唔夠深啦?

廣東菜計唔計香港菜？

台灣牛肉麵真係普通過普通

共碟離間

煎炸魯好意思話人重口味

香港購買力高
世界上好既食材都會引入
所以食材多選擇多變化
不同菜式，種類都多，一定係世界數一數二
不過食肆經營壓力大
無乜創新，鑽研，好多時都係左抄右抄
賺熱潮錢算

台灣有本土食材，好多時令新鮮野
啲人又有時間精神去鑽研
好似西餅舖，幾年就有一款紅既新產品出現
呢啲香港唔會出現

應該話大家行既路線唔同
香港係多而廣
台灣就簡而精囉

我反而覺得古怪,
討論區講既野都可以當新聞去報導

正如運動開始前連登都係咁，ptt班友而家見勢過左咪出番黎

珍珍奶茶vs 鴛鴦

車仔麵算唔算香港獨特

祖兒都屌打定延

其實係香港早期好多廣州人落左來，廣州人真係識飲識食。
將廣州菜帶來香港再改良 crossover 埋鬼佬野。

其實係真係冇得比。

傳統粵菜，加上有錢用貴材料咁囉

涼茶

豬紅蘿蔔

西多，奶醬多
不過台仔講得無錯，食得多會死

全世界唯一一間米芝連中菜三星係IFC四季，連續十年都係自己打破自己長勝將軍記錄，平均一人一餐二千左右

第二名果間通常都係2星，有時係三星

米芝連餐館香港多過台灣同中國

好多，以前好平，但現在好貴個d。

各有特式, 爭咩鬼

香港愈做愈差就真

蛋撻？餐蛋面？

香港人示範牆國人式打飛機

台灣糖水=芋圓？

蒸東星斑吊打。

椰汁

拉

龍門，渣哥咁多美食都欣賞

街頭凍飲有椰汁

楊枝甘露

港式奶茶本身都好有特色

計獨特冇得計
人口基數同歷史問題
冇返啲時間累積好難有獨特美食
香港可以有豉油西餐已經好勁

台灣係平價，少伏
香港係貴價
同一碟食物中伏程度高
當然價錢反映中伏機率

兩邊都好食

Super

牛肉麵好難食 個湯鹹到仆街 d面又唔掛湯
得d牛肉叫好少少 成碗野都好似撈唔埋咁
以前係香港食 以為係香港整得差
有次去台灣 專誠去間出名d既 點知一撚樣

潮州菜
客家菜
新派粵菜
粥店
大牌檔
茶餐廳

其實香港嘅飲食種類真係多
不過貴就係真嘅，始終租金問題好難搞

It hurts my Italian heart

珍珠奶茶 vs 紅豆冰

以前係街頭賣的

香港啲嘢俾狗食

香港最貴嗰啲係冇問題呀, 除咗價錢....

普通菜館嗰啲就真係唔掂, 盲中中食一間中伏嘅機會大到呢, 唔似台灣嗰啲根本香港嗰啲既求其係冇底線

租太貴,普通餐廳食材成本根本只可以用下價貨, 師父有料到都搞唔掂啦

香港除左本土菜之外，黎一次香港食野等於有機會試大部分國家既食物。

呢啲收皮啦，香港有撚咩，有都唔撚抵既

金錢雞，正宗灌湯餃

80-90年代車仔檔百花齊放嘅年代真係屌打台灣夜市，不兒登仔大多數都係90後00後車仔檔消失無機會食自然質疑。

起碼燒味一定唔係
香港之前燒味最top果班好似話去哂加拿大
之前去北京食燒鴨 真係封喉真係好好食
廣東燒味 先唔講政見 大陸同加拿大 起碼有料有心機整啦
香港拎料又要睇價做人又要鋪租貴 快快手整多幾碟 賣多啲好過

不過講野食台灣真係多好多 一定鋪租無咁貴 雞蛋餅都開到鋪 又有夜市 周街又有鐵板燒 啲火車便當又有好食
香港最叻咪又係沙牛丁 五香通
番大陸有道送黃金粟米 撈飯一流
香港無見過有 因為我相信依道送賣唔到錢
根本鋪租係大大咁拎美食天堂仆街既最大原因

人地講事實姐 之前去食魯肉飯 一碗飯碗咁大嘅湯一匙味精膽粗粗飲一啖 即刻埋單走人 湯都咁撚重味精 野食唔敢想像

其實2面都有好食的野 香港就蛋塔，雞蛋仔 d外國人最愛

之前ig傳過呢張對決
我自己係咁排

咖喱魚蛋

真求其揾間潮州粉麵叫碗牛腩河都贏

傻豬
去一次溫哥華飲茶你就知咩叫好食

獨有真係
1. 西多士
2. 蝦多士
3. 奶油 / 醬多
4. 鴛鴦

而家香港美食都被支那入侵晒，屌

仲有唔少大牌檔
真係好正
以前街邊直程有蒸粟米賣
街頭賣嘅嘢嘅品種好多

雞蛋仔 夾餠

笑死人咩
出去見識下先啦

係你食開垃圾姐
香港大把好野食

風一樣既雞蛋仔

大把港式小食啦
仲有燒味飯
盅頭飯
車仔麵
茶記小菜

咁樣比 香港輸曬

又係燒味最top嗰班去加拿大嘅講法
你話加拿大蝦餃隻蝦大隻過香港就係嘅

睇嚟樓主平時食開屎

香港主要係質素參差
想食好野要比返咁上下價錢

已同等價值來計，台灣係選擇多過你又好食過你

一句講晒，香港租金攪死左飲食業

有咖喱魚蛋，鹵味（生腸，墨魚，鴨臀，雞腳），三寶，炸蠔餅，碗仔翅，生菜魚肉，沙嗲嘔麵，西多士，菠蘿包，雞尾包，蛋撻，奶茶，所有點心類

洪瑞珍呢啲台灣人都唔多食嘅垃圾响香港成班傻閪狗衝

識整靚燒味同雲吞麵既老師父64後移民晒去加拿大wor

粵菜唔計嘅話得啲雞蛋仔 奶茶計得落去
香港勁係勁在唔同地方嘅菜式都食到
重要各自有幾間米芝蓮
做其他地方嘅菜式都拎到米芝蓮先係勁嘅位

食過林東芳覺得好食，台灣牛肉面等如雲吞面，求其一間好多都伏

催淚彈

香港整個三文治都求其過人

熊抱壓地

仲有 蛋牛治 菠蘿油

許留山果d

你話好唔好食就應該係香港好食，只係你冇錢食

香港既早餐都唔係好香港特式，除非叉湯意之類，但其實大多數都係食西式炒蛋多士+塊炸魚

其實盆菜都係香港獨有既。

香港係有好多港式美食
平價有燒賣魚蛋,菠蘿包或菠蘿油
中價的咪楊州炒飯,干燒伊麵,乾炒牛河
只不過太大眾式令香港人忘記自己的美食

香港肉有咩唔係雪藏野 冰鮮野
台灣食材屌打幾條街啦

成日講到溫哥華燒味好食，好想試好中意食叉燒

其實好睇口味姐我就鍾意雲吞麵多啲

討論吓邊度嘢食好食啲又分化

你食過台灣啲蝦未
香港啲泰國急凍蝦都好食十幾廿萬倍

我覺得香港野食好過台灣
台灣野食太平
又平又好味 就代表一定有味精

香港都有呢個問題 衰租金貴
結論就係最好食嘅香港野喺多倫多

香港小炒屌打台灣
煎/炒/蒸/煲仔

以前早餐食粥店嘅白粥炒麵油炸鬼
更早嘅時期，香港人應該係飲早茶

對，混醬豬腸粉，生炒糯米飯
好記得細過係順利邨食煎釀三寶係好撚有魚味。

香港所謂美食天堂係靠種類廣範圍大咩都有者
講真係好食都唔知有無5%食肆ok

呢啲叫咩獨特美食
最多咪叫出名餐廳多啲

唔使古怪
台灣記者就係咁垃圾
之前係ptt po 篇影評都有記者問可唔可以比佢出稿

沙嗲牛就算啦，唔算得上美食，只係頹食
你話雲吞麵高差唔多

睇下香港啲牛肉已經得啖笑

見識淺溥，香港d小炒可以當香港菜
台灣有咩類似呢種？

連登 -> 公海 -> 連登

香港大部份食品只係快餐，根本就講唔上有咩質素。 一個地方樣樣只求快，租金成本貴，會有咩人去創作高質食品而可以生存？

係香港住左幾廿年，D野幾好食都食到無感覺啦
同埋你去旅行心情又靚，食咩都好食D，永遠都係隔離飯香

除左韓國真係世界級垃圾

龍帶玉梨香
龍太子蒸餃

條友又唔講人哋點樣「見識淺薄」法
一味喺度屌
同藍屍一9樣
講嘢完全冇point

簡單講就係粵菜
煲湯 廣東粥 燒味 點心
你話港式咪咖喱 魚蛋 蛋撻 西多士 幻茶嗰啲
台菜又唔係話唔正
不過特色冇咁強同埋小食類偏多
btw 台仔都好撚on9下
香港菜邊撚到重口味

加拿大D唐人餐難食到痴肺,我堂大佬加拿大人比佢地搞到過番黎香港做都唔係好敢再食中餐

大菜香港贏
小食台灣贏

大部分台灣嘢咪即係福建同外省菜混合

仲有英國黑暗料理

加拿大燒味好食過香港係都市傳說來

全世界唯一??

台灣小食又真係百花齊放既
香港貴租已經抹殺左好機會, 得返大集團倒模式大量生產既劣食

香港都係
大把垃圾記者上fb group上連登抄post當新聞
所以有冇作新聞都冇人知

認同,香港好野食真係多,但係好食DD都好貴,搞到性價比好低

忠誠勇毅藍色月餅，好似係.......

韓國部隊鍋
大把港女狗衝去食

應該係話香港嘅燒味上下限唔太寬
唐人街嗰啲一係好撚柒鳩難食
一係就老師傅移民好好食

係
改名叫雜食天堂就差不多

點解唔計粵菜
香港既粵菜同廣州既都兩回事

唔計反共，講真粵菜廣東個邊，乜廣州，順德，中山真係好食，又正宗，但其實香港都好多好選擇

香港有撚地道美食

熱炒
有啲差唔多味道既 例如炒花甲
我覺得大部分都係香港大排檔好食啲
食過臨洋港個啲係覺得個魚湯好過香港 其他都麻麻

事實係台灣下至cheap爆低檔食肆，上至高級法國菜，都比香港好。
高級餐廳仲要抵食過香港好多。

香港人俾廣東菜寵壞左
廣東菜系真係痴撚線嘅
可以媲美一國

呢樣野台灣都有

講咗好多年啦
邊有咁多港女衝去食
都市傳說黎

粵菜真心正, 但要比真係香港地道港式咖喱/魚蛋果類
又咪係[不太需要料理技巧的菜餚]

緊係抵啦，消費水平低啲緊係抵食㗎

香港茶記碟頭飯，瑩光咖哩幾好食
仲有酒樓環保邊爐

秒殺
吊打喺大陸用語

無係香港食過貴少少既粵菜？

台灣早餐贏

茶餐廳咖哩真係最難食嘅嘢

香港有香港既

台灣有台灣既

根本大家唔同野黎都唔知點解要比。多狗魚

前幾年仲係, 而家全多左幾間三星, 香港仲有間唐閣但唔係連續拎到,北京最近有間京菜都拎左三星

龍景軒係第一間同連續時間最長就係無得拗架啦, 個紀錄都幾難俾後來者打破, 今年已經係第十二年拎

香港唔係無野好食
而係要食好野所付出既金錢比其他地方高

返你老母大陸

台灣嘅先參差
係你哋去開遊客區唔多覺姐

食材問題
由魚場, 雞場, 豬肉場, 菜場送到去餐廳個段時間已經無得輸(純講味道啊, 咪撚野元素表就另計啦)

唔認同
越簡單嘅嘢越難整，住過歐洲台灣，未喺香港以外嘅地方食過好食嘅燒賣魚蛋

所以咪話香港冇資格再叫做美食天堂囉

美食天堂意思就係你隨便入一間餐廳中伏嘅機會好微, 仲不時會有驚喜, 同價錢可似冇直接關係, 唔係點叫天堂

日本得, 台灣得, 泡菜果啲都得

唯一可取就係多國美食集中 但有撚特色咩 最叻咪魚蛋燒賣呢類街頭小食

台灣人成日都覺得香港人食野好重口味。識左個台灣人嚟到香港住左陣，佢話原來香港啲野食冇想像中咁重口味，甚至清淡過台灣好多。

可能因為而家後生冇老人家咁鐘意飯撈汁

只可以用平去形容

台灣菜間中唔錯，長期食分分鐘衰過日本啲中華料理
無論北中南嘅特式小食都係一pat 粉漿同糯米，但冇辦法佢以前咁窮，好似支那北方咁食嚟食去都係麵塞飽個肚，真係冇乜地方好似江南咁富庶

從歷史同文化（食物、語言）嚟睇根本就南越/粵就係一國

點心就真係完勝，去到邊食既點心都無香港咁好食
台灣主要食既港式都係點心 魚蛋 同埋菠蘿油但果邊啲菠蘿油好多都好食過香港

順德菜係始祖咁滯

香港同廣州比較相近, 食材通常用高grade過順德菜, 擺盤都誇張好多

你講呢兩年唔出奇
早幾年間間都係度等位
通常三女一男, 或者一大班女

on9
你不如話india整india咖喱 世界第一

你話中伏機率低 好似得日本係

慘過返印度日日都話你知
香港有好多炸嘢食

認同
但呢班有料之人如果係醒目
應該都移民曬去其他國家開餐廳
亦隨時變咗做藍屍

同埋都解釋到
點解去其他國家嘅中菜都會好食
煮俾你個個可能係當年香港學廚嘅廚師

有呀，好食都係貴，所以比較少食，如果食貴d通常去左食omakase

同埋佢地D唐餐已經調整到符合西方人口味,佢地眼中all you can eat點心係好好食
喺倫敦食過一次壽司又係食到眼都突埋

真係唔知邊度嚟嘅印象我都聽過台妹咁講

巴打對大陸嘅魚雞豬菜嘅品質咁有信心？

香港街邊凍飲都係其他國家傳入，

香港個底係跟英德high tea 奶茶華田可力西多，再加一堆九唔搭八混合縫合出黎
香港人又唔覺有問題，可以每道餸口味啖啖切換都ok

唔好玩啦cfu泡菜中伏率極高

Yo Sushu

除左極少部份專做咖喱既茶記之外
真係兩大都好食過佢地

洗定腎

香港咁撚樣嘅舖租 唔俾啲垃圾你食都算好啦

雲吞麵起源都唔係香港唔係吓吓要貴食材嘅，沙嗲牛麵都大把支持者，你由細食到大唔覺啫，大把人專登嚟香港搵佢食

港式奶茶檸茶已經夠抽，熱同凍又有另一番風味

真，呢兩樣好普通，但去到外國會最想飲

各有各特色啦，
食嘢都係睇口味

d鬼佬好鐘意食甜酸野

general tso chicken

你俾d燒味佢地食除左燒肉同叉燒我諗其他鬼佬都唔會鐘意食

香港係美食天堂係因為大量唔同地方野食都有+整得唔錯
從來無人話過係同價錢無關

台灣嘅烘焙真心唔錯
香港菠蘿油最大問題係包本身未必軟酥而且上桌嗰陣多數凍咗

dklm 早幾年去台北食五道菜，main係熟成牛扒，兩個人加埋$1500港紙搞掂。

喺香港食飯差唔多嘅嘢無$3000走唔甩。

人地平得黎好食

唔好話廣東咁廣闊
淨係順德同潮州菜都可以

所以先講比較味道啫, 間中食你唔死咁囉, 出差做野都要食架

問題係香港仲有幾多間沙嗲牛麵係好食？
間間都淡到無味咁

台灣無乜新聞掛 又無武肺又盛 完全平行世界

燒鵝囉
帶過朋友食

鮮蝦雲吞黎到先有香港
香港當年小小地方歷史唔長點自己發展完整菜系
東學下西學下再自己改良下咪得

香港美食性價比低真係死症黎
香港有錢人太多,冇乎

租貴人工貴

你係台灣搵得返同一份人工

香港問題係鋪租貴 野食貴

香港好多台灣嘅係貴野，你地討論平野做乜？

估唔到燒味都重有人拎黎打飛機

班真材實料既師傅走撚哂好耐

叉燒都食到唔同味啦

性價比唔計人工你去台灣搵唔搵到宜加呢個數

潮州菜算唔算粵菜

粵菜通常指順德菜系

唔計

因為,香港菜混合埋廣東省以外和西方美食

同去泰國越南食野冇得輸一樣道理

咪又係睇邊間, 中伏比率同香港咪一Q樣

你講呢兩樣已經買少見少

比貴少少大把燒味好食

咁兩個地方都垃圾
咪再對香港野食打飛機

所以好多人去台灣成日話食平嘢好抵.....

抵係抵，但你食埋d街邊嘢一餐最多咪慳十幾二十蚊。

去台灣食d米芝蓮嘢，法國菜，食一餐同香港比真係起碼慳過千。

點撚樣, 即係一定要街邊野食先算

清湯腩同茶餐廳先算

燒味同熱（小）炒香港大勝
其他台灣平均做得好好多

之前就利用環境靚唔靚分化台韓
呢家就用美食分化台港

日本中伏機會真係低，同求其入一間都唔會難食得去邊
但都中過兩次伏，真係可以用難食去形容
香港既中伏機會就唔洗講啦

上面計到關東煮都係台灣美食 真係唔識計

街市生存飯盒 vs 鏞記

台灣古早味蛋糕 vs 香港紙包蛋糕

睇個價都知邊個贏

我唔鍾意佢哋啲麵
一般而言佢哋興粗麵，而且即使唔係粗麵，
D麵都唔掛汁
同埋d牛肉煮到柴曬，而又冇乜牛肉味
總之你會覺得湯、肉、麵三者唔夾；
咁當然都有好食，但唔多，同埋都係貴既先有番d質素

『日本中伏機會真係低，同求其入一間都唔會難食得去邊』<－呢個我真係不敢苟同

求其入一間中伏率香港唔會高過日本

雪芳蛋糕

戚風蛋糕

古早味

caprice都係2000多d
lunch更加唔洗1000

其實古早味係咩味

香港啲筋腩河 雲吞麵 魚蛋粉

要拎日本拉麵先有得鬥

次次呢d post都要鬥平真係無意思搵返台灣人心目中既平餐廳同鬥好食囉

香港人工高過台灣d野食貴d好正常
比同一個價錢唔洗玩啦
同一個價係美國食屎添啦

唔講種類，茶記冰室我覺得好好
西多，沙嗲牛重花生個隻
煲仔飯之類
另外，雲吞麵vs牛肉麵
我like雲吞麵，因為後者太油
講到尾都係個人口味，難比

一撚定係講緊街市廿蚊單併 廿五雙併啦

繼續拎d bottom rock 出黎講+打飛機

唔阻你地

香港仲有清湯腩

如果講好食同水準 台灣真係屌打
大佬香港淨係講碗沙嗲牛面 可以有茶記係難食嘅 仲要唔少
除左舊式潮州粉面鋪外 其他真係唔得 燒味近年多左攞貨來賣 好多唔好食 酒樓嘅燒腩仔都可以唔脆

傳統做法, 當年牛油貴野所以落多隻雞蛋去replace

其實係日本學左Castella傳左去台灣再localize既formula來

潮洲菜係粵菜菜系之一

筋腩河香港一般都幾有質素（當然唔好計生龍果d)
但雲吞麵、魚蛋粉已經難搵到好食，
前者有好多出名，都叫有基本保障，
後者真係難搵到好食

奶茶聯盟

自己人唔好鬥黎鬥去

super打和

台灣相對窮

話出名個d都係平價食材，叫做食個風味

香港人搵到錢又識食

但租金呃殺太多空間

比得起錢就一定係香港>台灣

香港乜國菜都有得食

但同一個價就台灣>香港

日本野，台灣抵食好多嘅

不過調返轉台灣好多港式茶餐廳，港式小菜，港式飲茶

台灣調返轉影響最深係得珍珠奶茶，台式飲品店，蛋糕店

唔係正餐野

佢地可以係條街買堆小食當作一個晚餐

香港人揀食野，我諗日韓越泰大陸菜甚至阿差都排係台菜之上

台灣野唔係幾上到大檯

可能同以前香港人食飯好鐘意撈汁呢個習慣有關

我老豆最鐘意撈汁食飯，呢幾年驚高血壓先戒左。佢之前食飯啲汁多到變泡飯

椰汁大王屌打台狗奶茶啦

舉個例呢間嘢

上晒電視嘅fusion菜，一個晚餐大約8道菜，樣樣都好精緻。都係六百幾蚊港紙

你香港要搵呢d level嘅餐廳雖然係某個角度睇都算係大把，但係係要去最貴果幾間先搵到。
隨時10倍價錢。

平時唔食唔知價

跟住話2000食個飯我不如去食buffet/omakase

我覺得台灣人先重口味
好多濃油赤醬野

魚蛋粉宜加難搵自己打魚蛋既
王林記果d囉

上年去高雄食過最好食係港式餐廳

香港食1500左右啦, 唔使10倍價錢既

淨係講街頭嘢食 先唔講係咪超級好食 台灣嘢食又平又大份又多選擇 淨係個觀感都贏幾條街
香港啲嘢食又無特色又貴 嚟嚟去去都係雞蛋仔 魚蛋燒賣
烚熟幾粒魚蛋就收人十幾蚊

食肆就算啦兩邊都廢廢地

濃油赤醬係滬菜浙菜style

洗腎率世界第一

唔識caprice

中港台入面好多方都自詡自己嘅文化最識食自己係美食天堂/之都云云, 其實大家都係打飛機姐, 真係不用分得那麼細

係阿，細個食嗰啲魚蛋粉香到，
宜家都唔知食緊咩

越南法國菜$400添
你都唔考慮人工物價
咁不如去第三世界國家食平野

元朗果間士林台灣麵好食到癲
個紅燒牛肉麵

高質既台灣麵唔輸蝕俾牛腩麵
係依家台灣食店越開越多
唔識煮野食都敢膽死去開
搞到cheap晒

agger

點解係都要搵台灣同香港嚟做比較

我知阿，不過台灣野係溝左好多外省菜
魯肉飯呢啲其實概念都幾江浙

不如佢去越泰打工生活啦

講經咩, 食過最好食既蛋撻都唔係香港.

其實好味唔好味好撚主觀，亦好睇個人嘅經歷同選擇
反而品種種類較為客觀，比呢啲會較有意思

不如大家都數下香港有咩菜式仲好啦

豉油西餐咪又係日本抄過黎....

caprice lunch 5道菜都係1000當然食靚d既甜品main course要再加錢
但係真係好抵啦

講價錢香港一定死
垃圾茶記濕既炒飯都收鳩你50蚊

我知阿，我都有食過高質台灣麵，真係幾正，
不過講緊400蚊台幣以上
（價錢真係貴，以台灣人收入嚟講）

台灣好食既牛肉麵都唔平.

重點tweets
1.十二港人關注組

2.Luke De Pulford

Watch 聲明

4.Xinqi Su 蘇昕琪, AFP 記者, 另一條 Thread 四點英譯

5.Alvin Lum, 眾新聞記者, Thread 五點英譯

6.被捕者妻子訪問

人物/組織

朱凱迪

朱凱迪 第二條tweet

黃子悅

Joey Siu 邵嵐

民意研究所

媒體
The Times

Guardian news

The Guardians

Pen America

HKFP

蘋果

眾新聞

記者
Xinqi Su 蘇昕琪, AFP 記者

William Yang, 記者

日文五點分析

手足

去旅行食幾日係OK，長期食真係搞唔掂
同埋佢地太鐘意飲手搖飲品。台灣朋友日日問我買唔買杯做tea，我都話飲水/茶/港式奶茶/咖啡就得。

佢地：你地唔你好鐘意飲架咩？
我：日日飲too much
佢地：咁你幾耐飲一次？
我：兩到三個月左右
佢地：

20年前咩, 而家全世界大城巿都做到LA.

仲要好似連caprice都唔識
呢間咩level都唔知咁

你搵一個地方炒得好過香港平過50蚊？

係台灣住左幾年~真心覺得香港美食好過台灣好多~

我認同你，尤其係嗰間永康牛肉麵，我半碗都食唔到

計唔計埋服務態度

態度好 d野食都好食d

香港最強係款式多姐，唔覺有咩特別
但台灣野真心吹大左，咸撚到高血壓

引戰釣魚post

日日飲，真係大波過大波man

大把LA, 馬來西亞同秦國算唔算?

台灣夜市 vs 旺角掃街

香港輸晒啦

利申，食唔起米芝蓮

就算唔日日飲，隔日飲我都覺得好heavy。佢地好多都唔減甜
我都唔知係佢地重口味定台灣人都係咁

香港既特色美食 就係比商人同政府剝奪曬

以前街邊既魚蛋 雞心 加咖哩汁
以前舊屋村既車仔面 係大堂架

好可惜不敵鋪租 同食環

林東芳宜家都變到唔好食，
因為我係大概十年前食過好食，
Keep住都有食，
之後2018年再食，
已經唔係果種味

最撚記得細個去台灣
成日聽啲人講啲蚵仔煎幾撚好食
我屌，舊嘢一pat pat已經夠反胃
上面啲醬先癲，透明橙色，食落又甜到仆街
仲衰過茶記玻璃芡
都係食留潮式蠔餅算

凍飲 樜汁 水果汁？

個人覺得除咗雞蛋仔、菠蘿包同埋雞尾包呢啲真係可以稱得上叫做香港特色嘅美食之外
其他嗰啲都好難例如咩雲吞麵同埋燒味樓上都有師兄講咗有經驗嗰啲燒味師傅都走晒 同埋燒味呢一樣野都唔稱得上算係香港本地嘅美食啦

啱阿，我去台灣只會叫三分糖，
等於香港七分糖
佢哋食嘢係偏向甜，
一方水土養一方人，
好難用口味去judge邊d先叫美食

唔係講笑 龍門沙嗲幾好食

渣哥真心唔掂
時代好過佢多多聲

茶記凍檸茶凍奶茶呢D

台灣
人地50港紙食緊本土頂級炒飯
黎香港食屎 點比 香港講緊垃圾茶記都50

其實燒味、雲吞麵呢啲係廣州野

人地大學生平均起薪3萬台紙你又唔講

其實唔同程度上都本地化咗
雲呑麵好多都做得唔太細粒同大碗

凍飲 街邊竹蔗水 椰汁 火麻仁 涼茶
好唔好飲另外一回事 都算特色嘅

所以好唔好食真係好難評論
我會形容一個地方啲野食：
種類多/少
重/淡口味
步驟複雜/簡單
之類嘅野

唔計價錢 香港的確係美食天堂
東京雖然都多好野食 但款式唔夠香港多
去過好多地方食野
都係覺得香港最多好食既不同種類既餐廳
哈好拎近幾年興起既劣食冰室比唔該

我而家評價好唔好食，
最後都會包底話係我自己口味問題

台灣你比到50蚊（200台）以上，
最少唔會伏，仲通常好食添。
跟住仲有8至15（30至60台），會有兩菜一肉，但難食
最後20~40（75~150），呢啲實惠到仆街，未到好好食但係味道同份量絕對物超所值

強國人混左入黎 好多宦用味精代替
如果大家有食開叉燒 燒鴨
香港以前果種味道要去買開先有
唔再係間間都同一隻味道

成個場都係學生哥真係講鳩

好同意 d一patpat粉好嘔心
潮式香脆好多

咁好過韓國嘅

我覺得台灣人係唔係諗多左，
其實香港人本身都唔覺自己地道食物係美食，我地係有美之蓮，但唔會吹捧（最多三分鐘熱度）。

無端端用香港「美食」呢個term, 都係佢地講起，香港人真係好少咁講，
佢地話香港野食唔好美，我真係唔會嬲，我地又唔玻璃心

根據網站資料
因為,廣東省有豐富的農業和水產資源，可以較低成本提供新鮮食品，令廣東菜強調烹出自然鮮味。
所以,粵菜會比較著重食物原本的味道

鮑魚魚翅

一拎上枱我係呆左已經想走
食完兩啖真係頂唔順

佢地啲街頭小食好多啲醬都好嘔心
可能我自己唔係咁鐘意食咸野但咁甜

所以簡直係雞同鴨講, 得個嘈

真 食過最好食在英國 中餐廳唔係唐人街 依家樓下買個d差燒 又橙色，又甩色...
睇死有人屌我唱衰香港 話邊度邊度食唔係咁 但質素差左係事實

關東煮 - 魚旦/燒賣/牛雜
日式點心 - 白糖糕/砵仔糕等傳統糕點
唔係日本野？

其實係分化
大部份既人都係死攬自己野
搵兩個地方既野黎battle 只會引起敗方不滿同反搏

如果要比較做咩唔搵多幾個地方 例如亞洲/全球

而家香港咁既時世 香港battle贏左其他地方 都會引起外國對香港冇好感 由其時一d好鬥心強既民族 韓台中etc

小食我覺得台灣贏少少
但小菜應該香港贏

瀨尿牛丸，黯然銷魂飯

你要咁講, 咁其實台灣牛肉麪都係當年KMT遷台時外省人帶過來嘅食物, 蚵仔煎./麪線嗰d就係清朝時漢人殖民台灣島時帶過來嘅福建菜

好多台灣人話自己都唔食 再講人地賣25$台幣 香港25-30$港幣

港式椰汁冰、涼粉冰

我咪講緊用價錢比較香港一定輸
大家消費力差太遠

香港台灣打飛機交流大會

都係既

睇黎你都幾憎香港野食

個個話都好似去晒加拿大

台灣最好食係日本野

滷肉飯都還好，其他都係麻麻

米芝連同蔡欄在香港好似係劣食認證

台灣一碗綜合麵屌打你啦
美國又有subway this this this

車仔麵其實唔算獨特

台式糖水 = 黑糖豆花 剉冰 棉花冰 雪花冰

算，但就真係麻麻

全部變哂種同原產地差幾皮

好唔好食呢D 見人見智

但食物marketing 台灣完勝
蛋糕個個地方都有, 但古早味依家係香港起哂地盤咁樣
珍珠奶茶又係開到一街都係, 仲有夜市個堆野
唔可以話難食, 但同類既野其他地方都有

再加上,同廚房有關的工作,實在太過辛苦
而令到,已經差唔多沒乜年青人會去做

所以,遲早會「斷層」

都係但好少可以喺街邊買嚟飲通常食飯先嗌嚟飲

日本得
台灣唔肯定但睇樣黎揀應該OK
泡菜唔岩口味

我keep住有睇台灣節目，佢地真係好鍾意講排隊美食、台灣人情味，我一直覺得好肉麻
可能呢d係佢地文化，我係香港見到排隊就閃人，除左黃店

係台灣食過鼎泰豐 啲野好垃圾

澳牛根本係香港飲食文化嘅極致，冇服務、急促、嘢食唔算好食係飽肚、座位逼，外國人嚟香港體驗下就幾過隱，但根本冇可能令潮流去到其他地方(温哥華例外)

見各位話英國加拿大唐人街食燒味好正, 但我以前喺袋鼠國讀書時就覺得墨爾本唐人街/華人社區d燒味唔多掂, 叉燒瘦雞又鞋

點樣抄呢, 最多都只係話傳姐

銀菊露， 五花茶， 紫貝天葵， 茅根竹蔗水

茶記所有野、蛋撻、菠蘿包(油)、小炒(西檸雞、小炒王、沙嗲牛、薯仔牛柳粒等等)、糖水舖8成野、老火湯等等

香港本地野最大問題唔係菜式
係執行個班人質素差

好似炒滑蛋咁
一直都係頹食, 因為大部份茶記炒蛋都係又薄又老
近幾年開始有人傾呢樣野, 就越黎越多餐廳用心炒
火侯控制好既炒蛋我認為係全世界最屈機既食物

講緊二十幾年前
嗰班師傅唔死都退休
下一代做埋加拿大人唔接手
結果Vancouver好多老店都俾支那新移民頂手
直接d嚟講就係已經失傳咗

不嬲overrated架啦

台灣有時嗰種自大同目中無人仲離譜過支那

pho都有得鬥

點解樓主啲post咁似五毛，大家起下底

急本身就係一種服務 有求先有供 係香港人急先衍生出呢種服務 我諗澳牛應該係全世界出餐最快、平均用餐時間最短既餐廳

香港個間假嫁

講炒蛋香港人第三世界水平.

佢依排開左間真的

南方熱，粵菜不嬲清過北方濃油赤醬好多，撈汁係茶記豉油西餐開始

出你老母餐
用你老母餐

D用字學撚晒支那人

但凍冰冰既三文治 好奇怪 去茶記食件蛋牛治好過

茶記先至係fusion 既起源，見乜就用乜

我覺得飲食文化唔同 香港人當然會支持返香港 因為香港係文化大都會 好多野食本身黎自唔同文化 梗係會多色彩啲

台灣先係美食天堂啊
台灣咁撚多好嘢食 仲有夜市咁撚正

全世界最受歡迎亞洲菜, 基本上一定係泰國菜
外國嗰啲泰國菜館永遠都係最多人排, 中港台根本唔入流

如果無酸菜真係普通過普通

香港車仔麵先具有本土特色囉

兩邊都多嘢食 又正
有需要分高低咩

論菜式-
如果講擺得上大台果種 好多都係廣東菜, 講香港風味既菜係避風塘果種海鮮菜, eg. 炒蜆 炒蟹

你地講D茶記/冰室, 好多時呢D for我地本地自己人平時拎黎飽肚only, 茶記冰室果D碟頭飯係叫香港既特色, 唔係叫香港美食,, 講茶樓飲茶食點心, 而家都唔多係D老師傅手製, 唔敢講邊間好食

你叫我講香港美食就數唔出, 特色就多, 好食就少

論小食-
雞蛋仔 呢個係屌打 好多地方既小食, 一黎方便, 拎住一啖咬又得, 逐粒搣黎食又得, 又唔會點整污糟, 伏既機會又少, 仲可以有唔同款口味, 而格仔餅 根本就係 = 窩夫 感覺冇咁特別

但其他大路野好似 魚蛋 牛雜果D 而家又係冇邊檔係好食, 同埋內藏唔係容易接受既食物黎, 好難揚名海外

不過街邊小食台灣好多化學野, 黑心料唔少, 唔可以多食就真.

香港獨特既野一定係茶記，其他大部份都係廣東菜only, 唔係香港獨有。

沙爹嘔面，豆腐火腩反，叉燒煎蛋反，火腿庵列, 真係全世界都搵唔到。。

關東煮都叫台灣嘢？唔好玩啦
日式點心話明日式又點會係台灣嘢呢
仲有粢飯豆漿又點會係香港嘢呀，點數都係白粥油炸鬼/孖腸煎雙強加沙嗲牛麵啦

你比較都搵返啲台灣嘢比較丫
例如貢丸/大腸包小腸/麵線 vs 燒賣魚蛋牛雜
鳳梨酥太陽餅 vs 老婆餅砵仔糕
珍珠奶茶 vs 涼茶
台式早餐 vs 白粥油炸鬼/茶餐廳早餐

利申：兩邊都鍾意，兩邊都覺得好食

凍三文治係方便放雪櫃隨時食. 熱要即食唔罷得.

香港D野因為多國菜都有，又會組合埋一齊，咪好似好多野食咁囉，咁台灣無咁多外國野咪少D多種菜式炒埋一碟，其實岩食就得。

香港有美食

請起沙嗲嘔麵真係一流 啲沙嗲汁浸住啲牛肉入哂味 撈埋啲麵一齊食好鬼正

台灣夜市果啲野真係唔可以日日食，你見佢哋洗腎率全球第一就知。

真心唔覺得台灣d 平民野好食

特別係d 濕鳩鐵板餐 加麵落去做乜鳩呀

台灣都會咁用 屬於比較斯文既用法
但出處我就揾唔到了
但所有語言都係約定俗成
如果一外來就完全唔用
唔理使用率、同自己語系融合程度既話
我勸你連文字語言都唔好用
贊成抵制支那文化 但唔係盲目
如果本身已經有重疊
就無謂閹割自己 成全他人

粢飯豆漿都唔係香港 台灣獨有 上海都好出名

香港精味名菜。

你試下台灣生活一年 你就會明白香港好味好多

台灣d油丫, 醬個d好多黑心商人, 同支那一鳩樣.

不過台灣叫捉得嚴d, 會爆出黎咁解. 同埋始終人工低要鬥平, 雖然租平, 但要鬥平無可能唔係料到偷. 台灣街邊野真係幾個月食一次開心下就好.

燒味真係無法取代

香港d野食好食都係貴

台灣平民美食有好多

剩係講邊度好食冇意義，食得起先得架

屌你老母台灣講支那語添丫!

呢到香港丫! 你唔好話講台語丫笨柒.

不如講佢係九唔搭八合埋一齊既結果

隔離米飯香 香港人台灣人都係一樣

花之卷算唔算

鴛鴦呢種野飲完全超越左啲鬼佬既認知，個個黎香港都會專登試

講沙牛麵, 香港10間茶記9間都唔好食hea做.

決定用北京方言做官方語言個時係民國時期 如果夾硬要講 係支共講左人地國語 唔係台灣講支那語
但都係個句 如果不分支那台灣 只要有重疊就抵制 我地根本淨低好少野可以用

尤其是新開果啲連鎖式茶記，翠河既沙爹嘔應該係我呢世人食過最撚難食，沒有之一。

抹茶紅豆

老實講台灣既街邊野先好食

要坐低食既幾乎都係唔好食eg 牛肉麵

不過台灣既早餐漢堡係幾好食

呢到ppt?

你係lihkg用台灣定支那用字唔抵屌?

台灣比馬英狗攪到要用支那羅馬拼音添丫! 連個名都改埋xyz. 重疊就唔屌就係咁撚悲哀.

細個係車仔檔食狗仔粉加秘制菜脯好好食，可以當一餐

出名嗰啲一定唔會好食

新開個d大型連鎖茶記直頭垃圾la. 翠字頭個幾間更加無討論價值.

不過香港茶記中伏率高到你唔信. 劣食天堂唔係浪得虛名.

屌你食開屎⋯

係班上海佬走難帶落嚟香港

台灣小食唔差
不過係擺得上枱嘅貴價嘢完全唔食得人

其實唔駛講邊度好食~台灣講食物安全已經無得輸~仲記得話似珍珠奶茶會飲到不育~

西多士 雞蛋仔同蛋撻算唔算
但呢啲都係零食黎, 正餐諗唔到有啲咩係香港獨有

除咗珍珠奶茶香港嗰邊贏曬

咁又係，啲牛肉麵又係吹大左
整體我覺得泰國啲餐廳水準高啲
平既貴既都係，最驚喜係泰國啲日本餐好好食

炸蠔餅

車軚珍珠...

唔一定係台灣用字 我只係指出台灣都有用
而確實出處我揾唔到

但用餐、用字兩個詞語既組成其實一樣
點解你唔懷疑下用字係支那語 有重疊唔好用

睇佢啲post都知佢唔正常

好多用d cheap蛋無蛋味

潮式蠔餅好食過蚵仔煎好多 主要係蚵仔煎太濕 成pat野咁

香港人用乜撚野餐? 出乜撚野餐?

你台灣人就出聲, 唔係就收皮.

港式奶茶屌打

反而雞蛋仔 蛋餅可以討論下

原來少睇文 香港使用率都好高

之前去過比利時食waffle 發覺香港格仔餅好食好撚多

傳統潮州蠔餅係煎嘅， 但係而家去到啲打冷舖都係炸多

連普通凍綠/紅茶都重糖
有時寧願買支裝無糖茶飲

仲有食冰

你講得出呢啲 都唔係香港人黎點會綜合麵屌打

歐洲waffle多蛋糕質感再烘就會柴皮，港式做到外脆內軟，加雞蛋多蛋香重

燒味最好食 一定係倫敦同Birmingham 唐人街

台灣啲嘢食多數名大於實 唔係難食不過普通
泰國係餐餐都有驚喜 唔好話日本菜 連KFC炸雞同燒味都好正

食過幾間，得林東芳覺得好食，有落辣牛油同無落係天堂同地獄既分別，一定要落辣牛油

香港堆美食收曬皮啦，依家只識請外地人黎開餐廳，個個都得半桶水

最勁既燒味佬走哂去外國唐人街

香港多嘢食係事實
不過真係貴啫

真心覺得好飲過淨係咖啡或者淨係奶茶

香港唔係冇好野食
係睇下你有冇錢食得起即

只係一間四季酒店已經屌打台北差唔多全部餐廳
但個價就

一定係，香港依家有幾多係自己做架
入貨咪比哂雪藏既你食

我好喜歡雲吞撈麵，台灣沒遇過比香港好吃的。
遇到會在台灣點來吃懷念一下。

喺粥店食早餐 咪又係同台灣類似 台灣又係食呢一類 永和豆漿

茶記要好食,一定要去最舊最污糟仲有個老師傅喺度整果的先得, 最好鐵皮搭,坐露天

有樣野係台灣贏香港，就係街頭小食！
原因係台灣夜市多，好多年輕人會創業去做街頭小食，有好多創意小食，種類一定多過香港賣來賣去都燒賣魚蛋雞蛋仔！
香港本身就無夜市依個環境去孕育街頭小食，無辦法！
香港贏既地方就要靠飲茶點心，依個算係比較獨特，無主菜，靠食點心食飽，一定好食過台灣d小籠包點先

仲有幾多呢種地方

我食唔到辣

打算下次過台灣都係食西餐日本
上次去高雄食過最好食係港式餐廳
台灣個價位食好抵
台灣豬都好過係香港食大陸豬同巴西豬

要喺台灣睇到有水準嘅電視新聞 就要睇公視新聞 個報道風格似now tv news 同有線 嘅混合

葵涌有一間用碳爐既燒味 唔知而家仲有無，個時食左兩星期燒鴨脾飯 跟住便秘

我樓下間燒味 咸到腎衰竭 買過次咸到掉晒
但係D阿伯阿嬸中意食

最緊要係呢啲垃圾係香港有市場

遲啲光復香港點樣請佢地返香港好 冇理由香港嘅美食要失傳

間唔中食就得 日日食好唔健康

我食極都唔肥（不過啲血管就唔知啦）

台灣小籠包垃圾過上海

香港點心又無得同廣州比

其實佢地出名既野都係外來 唔係本土

仲有茶記啲特色野：
紅豆冰、咸檸七、燒味
小食：
臭豆腐、雞蛋仔、格仔餅
大排檔：
乾炒牛河、煲仔飯、xxxx煲(eg 魚香茄子)、豉椒炒xx、避風塘炒xx 等等

唔肯定係咪香港原創，但肯定有香港特色，香港食既點心質素平均都好過支那廣東

呢啲唔會係街飲

嘉麟樓

街飲 飲涼茶

無評價
但我覺得台灣野d 顏色好多時都係啡啡黑黑

據聞原始潮州蠔餅係好似台灣蚵仔煎咁, 用炸嘅方式來做的確係香港變種

普遍黎講我覺得佢所有擺入口既嘢都太甜

我覺得台灣無主餐係好食 去親台灣都係掃街掃到飽 為免熱氣 會狂飲白玉苦瓜汁

香港美食其實好多都係廣州美食，真係香港獨有好少

香港點心都有原創性，一路都有新野出！波羅叉燒包！XO醬炒蘿蔔糕！依d算香港創啦

真
當你知道點樣煮出嚟你會覺得好on9

花椒八角蘿蔔 — 其實整港式牛腩都會落

只係台灣牛肉麵係多左 紅蘿蔔 酒 同埋大量豉油

香港的廣東式麪檔買少見少, 現在的麪檔大多都是潮州式的, 你說的雲吞撈麪要在廣東檔才好吃

乾麵超鐘意

潮州本身係脆口似炸蠔餅，
反而黎香港先稍為無咁脆口
係台灣閩南福建人先鐘意啲糊狀嘢

但菠蘿皮已經甜 叉燒又甜

奶茶同鴛鴦一定好飲過珍珠奶茶，但問題年輕人唔會起街渣住一杯奶茶黎飲，依個係市場問題！

做咩塊廁所板上面加咁多白鴿屎？

但香港街頭都食到左邊嘢

雲吞麵一定要係大地魚湯底先好食，潮式魚湯base完全唔夾。

台北有間福州胡椒餅 我覺得好食過蚵仔煎

香港種甜同台灣死甜有別

人地台仔夠日日珍珠奶茶啦，死得仲快

係台灣食日本嘢，性價比好高

其實唔明點解話台灣野好食
除左鹽蘇雞ok之外

口味人人唔同。同個食素既人討論一舊叉燒點好味法

仲有價錢，去到天價既，香港食環球食材同技巧，台灣有珍饈。

有啲真係好食 但有好多係過譽 出現過係旅遊書個啲 啲人以為好好食 但試過便知一般

呀，你咁講我都醒起胡椒餅係唯一覺得好食既小食

只可以講 隔離飯香

原來連登仔嘅討論深度一直維持喺小食

精緻粵菜中菜不知幾厲害
如果唔當香港就冇得講，不過我自己認為屬於香港菜香港美食

台菜去唔到咁高級

咩撚野叫屌打？

砂糖蜜糖

港式雲吞麵檔一直都做唔到日本拉麵同台灣牛肉麵嗰種規格，拉麵可以賣$80-100,台灣牛肉麵$60-70都有人買！
點解無人試下將港式雲吞麵檔升格，做高級d同足料飽肚d,一個set賣$60-70蚊？

agree
英國同台灣果D 奶茶真係唔岩香港人

台灣出名個的咩面線、蚵仔煎、胡椒餅...係香港人未食過先覺得好味絕對稱得上伏。閩南菜式做返同樣既，絕對屌打。成班fd去試過幾間出名既，都係一啖止。

潮州檔有潮州檔嘅好食, 不過唔知點解近年無乜廣東檔淨, 係得班麥字堆屹立不倒, 麥字堆其中都質素好參差有好有唔好, 但都一致好貴

隔離飯香ja

台灣人洗腎比率全球最高，你估浪得虛名？

有間叫麥奀記既雲吞麵 都係賣咁上下價錢 但我覺得味道唔錯 係碗野細咗啲

雞蛋仔屌打喎

涼茶已經嬴9條街

其實酒店有百幾蚊一碗，好美味

街邊四十蚊碗，一樣美味

拉麵$80，我覺得完全唔值

價格高低唔完全等於檔次，只係消費者心理投射

就係問可唔可以賣一碗大d足料d，或者一個套餐咁做，最小比人感覺食一個餐係會飽先

傳統細蓉係宵夜，唔係正餐，所以唔會大碗，同同雲吞承起麵條免吸湯麵淋

好食既野 食唔飽架

討論好食永遠都講唔完，不如討論劣食吧啦

規格問題，你去食拉麵感覺係可以帶女女做正餐！雲吞麵感覺就係自己一個人去求其食一餐

勁多香港台灣競爭post
大家小心分化

劣食來講香港一路都係。唔係講菜式，係廚房佬水平問題

中南部啲嘢係特別甜
北部好少少

pepper dinner

有無人飛番香港第一時間去茶記食一餐，我會拖埋喼食埋茶記先返屋企

屋企附近有三間酒樓四間燒臘舖
得一間啲叉燒係好食

你可以去酒店食雲吞麵，係你選擇唔去姐

夠有廿蚊一碗味精拉麵

你自己有偏見覺得雲吞麵係低級，拉麵係高級。

係香港講美食, 嘥氣啦, 背後太多問題
租貴, 人工高, 西客, 西老細, 唔係話其他地方無
但租貴, 已經令到老細唔敢真係攞個心出來煮野

其實我都有諗過好耐
但呢D真係同香港歷史發展有關
香港最出名出色應該真心都係師承廣東菜
咪又係廣東廣州D最頂級師父(類似李家鼎果D?
小炒, 燒味, 海鮮(識蒸魚真係屈到飛起), 點心
呢D真係廣東菜精髓而且真係好多人中意食
遠少少應該係潮汕野
即係打冷, 雲吞牛什麵果D? 仲有生滾粥?

另外真係本地應該係殖民地特色野
冰室茶餐廳?
菠蘿油, 蛋撻, 西多, 奶茶, 鴛鴦, 維他奶(用豆奶好似又係香港早期首創
再講揚州炒飯,乾炒牛河, 豆腐火腩飯, 星州米
應該都算係小炒平民版?
再黎街頭小食魚旦魚肉燒賣, 雞旦仔, 臭豆腐,煎釀三寶
仲有車仔面
雖然係窮撚野但係真係承載左香港人回憶都本土歷史

有幾多人去酒店食百幾蚊一碗麵 離地到

有幾離地

百幾蚊碗拉麵就唔離地？
百幾蚊碗雲吞麵就離地？

同埋竽濫充數都係原因之一，明明租貴但差既食肆仍然成行成市，明明香港做飲食都唔係好好搵要守好耐，但就好多人仲肯開

你上面話拉麵80蚊
而家又百幾蚊

加價加得咁快

唔係我偏見，我只係帶出一般人相法！
我就係相雲吞麵可以同拉麵，牛肉麵同級先至提出黎講！

xo醬，紅豆冰

咪就係話$80都唔值，仲用百幾蚊去食先至離地

你睇唔明？

不過香港D廢老廢中 本來就唔係好介意水準 D飯夠多就開心

其實食茶記野好似好鳩
沙嗲牛麵, 奄列, 揚州炒飯,牛河
但有時真心係好食
唔係食材貴唔貴問題
而係好有香港日常生活既感覺....

係啦

所以雲吞麵賣得太平，應該同香港賣嘅牛肉麵，拉麵同價

最好就應該係牛肉麵拉麵減價先真

香港所有買到嘅食物再add some tear gas

台灣菜, 價錢平, 自然對佢要求唔高
港式茶記, $50-60食個常餐, 仲要嗱嗱臨食快D, 俾人做多轉, 自然覺得唔抵

台灣有d野真係唔入流
好耐之前去食間omakase, 你老味有魚骨魚鱗，好意思開舖做omakase

唔好問點解我去台灣食omakase, 我知錯了以後唔敢

茶走最撚正
冇得輸
雖然係幾甜下

吐槽係咩意思!?

我都台北食過中價OMAKASE，幾正

仲有蔗汁

多元化得又上到國際舞台黎講...佢都算講得無錯

你見識過咩咁巴閉？

老實講, 正正常常出街食飯, 都想食飽架啦, 唔太劣食都OK架啦

拿玻里人再次流下血淚

廣州菜應該係集歷代中原之大成
諗下宋元明之後幾多中原人去哂南方
D文化精髓去哂嶺南地方

淨計香港菜同台灣菜應該就香港輸
不過香港野食最大特色就係匯聚左唔同文化

雲吞同燒味係國際舞台好出名？

日本D魚黎黎去刺身,鹽燒
最勁都係汁煮 (煮付け）高級魚
不過廣東菜蒸魚真心係最撚勁既煮法
有鮮味又蒸油OR豉汁香
屌你老母咩法國菜米豬連都要行撚開

出餐 用餐
有咩問題？
香港唔係不嬲都有用架咩？
不嬲食Buffet啲酒店帶人入座果陣都會講「用餐時間去到幾時」
如果你係啱，咁唔用「出餐 」「用餐」
應該用咩字？

即場食嘅好多
帶走做手信嘅好少

廣州野係好食既 五六年前係廣州食野都覺得正

台仔成日打飛機，搵外國拍片贊下台灣就高潮

其實鬥咩丫
個個國家都有各自嘅飲食文化
亦唔代表岩外國人口味。
除左英國之外根本冇需要拎出離比。

又係

舊時D人真係真材實料
冇咩化學野
又冇地鏟霸權冇貴租成本頂死個廚
就算60 70年代黎香港既廣東人都係正常好多
而家時代唔同哂....
淨係支那人拎化學同臭食材你都仆得街

潮式魚湯係應該食河粉，例如魚旦粉。

麥字頭太貴，以前只會食劉森記/長沙灣坤記。。不過都好耐冇食過。

仲有好多例子

港式奶茶/檸茶唔係差
但傳統茶記叫杯外賣, 俾個死人紙杯仔你, 再加7成冰
你可以話包裝同內涵係分開, 但呢個就係港式飲品咁多年黎形成既印象
形成左個印象就好難抺得甩
點夠台式大大杯,有個封膜又方便
依家又識用下日本奶/水果之類好少少既材料,D 杯又越做越靚

牛腩河本身都係屈機
但成撚日D河粉店牛腩切到鼻屎咁細粒
再唔係就係鍋腩汁唔知係長期唔換定點, 成陣臭味
唔係既話D台式牛肉面點有立足之地

講起香港人煮海鮮一定係世界第一，去到日本台灣食來來去去都係等一兩種煮法，香港就完全唔同，一種材料可以十種做法以上，其他國家什至中國都冇香港海鮮酒家咁跨張彈性咁大。

爭咩丫，溝埋啲魚蛋整珍珠奶茶丫笨

好羨慕

蔥 蒜 薑 豆豉睇落好簡單
但係可以幾隻煮法都可以昇華d海鮮既味
亦都唔會令本身海鮮既味冇左

我屋企煮蟹都係清蒸
之後老母用番蟹汁 or 贊d熱油+鹽點蟹食
連我咁祟日都睇唔到日本點樣煮蟹好食過咁食

條友五毛黎

就算好食嘅嘢，成日食都會悶，自吹自擂有嘜用。
香港係英國時代經濟發展較早，香港魚翅撈飯嘅時候，台灣仲係滷肉飯。

我反而覺得係香港咩都有得食,養到香港人咀勺+比較識分辨咩係好食
唔係話台灣野唔好食,但佢地有時唔太識分咩先叫好食嘅野,咩都話好食
跟佢地blog去旅行搵食好多時都係中伏

我都好鐘意食台灣野
不過講到最鐘意都係食番自己屋企既味道
Btw，台灣野暫時我最唔鐘意就係蚵仔煎，我覺得個口感好怪，之後啲醬油膏味道都唔太好
相比之下，香港既蠔餅真係好好味
利申：本人極唔鐘意食海鮮

當年第一次去北海道，去之前見人地食雪場蟹好大隻好似好正咁，自己食果啲先發現啲蟹涷既，係啖啖肉，但一味得個咸鮮味，根本就唔好食。。。。
屋企薑蔥炒蟹仲好食過佢，仲未計出去食花鵰蛋白蒸/上湯焗。。

入黎睇踩港撚

如果香港人咀挑，香港點解咁多劣食唔係指菜式

我反而好討厭薑蔥炒蟹呢D重口多油又掩蓋蟹味既煮法

碟飯連紙上 紙上面有桌號

係連登踩日本會比人圍架但終於有人講出事實
日本野係好食,但講食材變化,國際化,香港真係屈機
剩係講避風塘炒蟹都好好食
係日本住得耐,打邊爐個湯底同食材其實好悶,黎黎去去都係個幾味
除左刺身用嘅蝦,係超市買到嘅通常都係冇頭嘅

香港人食得比較多

廣東菜嘅鑊氣
新鮮嘅豬肉雞肉
新鮮海鮮嘅鮮味

唔係度度到有機會咁容易食到
所以唔係無原因

全世界唯一一間？ 你肯定？

台灣永和有艇仔粥食？

主觀好唔好食 各抒己見

咁薑蔥炒本身就用黎炒啲細蟹，因為冇乜肉食for人lun殼

anyway, 香港人煮海鮮既功力，以變化黎講一定係世界第一。

薑蔥炒會蓋左鮮味
巴打不妨試下清蒸再點油鹽食
蝦蟹一定要新鮮識郁
唔郁個d番去點煮都係臭

我講類似 但如果唔熟悉華南地區嘅食物 啲人未必識分

叉燒都好出名下喎

拿 豬肉我真係絕對不能同意

我人生食過最好食既豬肉係上年泰國，第一次知豬肉五花腩可以係可以近乎和牛咁入口即溶，番香港完覺得香港所有豬肉都唔掂。個味道至今難忘。

早排食過，個麵生嘅，個沙嗲牛肉嘅沙嗲汁得個甜字...

一接觸其他國家嘅人多 比較之下就覺得香港人幾識食
不過應該係租太貴搞到咁
廚房佬又冇心機煮
香港人又成日去旅行,係外國食得正宗野多就識分
去好少少嘅餐廳 香港其實唔差

我個人難以同意香港人識食既話大家樂美心一早執晒

日本就算鹽燒蝦，凍蝦凍蟹
再睇番香港白灼蝦，清蒸蟹
崇日撚應該都會揀香港
除非佢真係唔識食

我兩邊嘅嘢食都好鍾意
但香港美食嘅問題係條街越嚟越少會整得好食。。。
就上邊張對決圖嚟講
奶茶 叉飽叉飯 雞蛋仔 牛腩麵
正常我覺得係贏哂台灣嘅珍珠奶茶 魯肉飯 牛肉麵
但而加香港10間有7間都整得唔好食
當然你會話邊間邊間係好好食
但我去台灣求其搵間魯肉飯食一定好食過我喺香港求其搵間叉燒飯食
呢個先係問題

幫佢補返
係全球第一間拎到三星既中菜館，叫龍景軒
當然重有唐閣同富臨，但都遲過D

另外，8 1/2 Otto E Mezzo 係意大利境外，唯一一間有三星既意大利菜

特別對外國人來講 呢度嘅差異實在太細

呢個先係香港美食天堂嘅正解
而唔係咩求其入邊間都唔唔會中伏

香港求其一間商場地鋪、住宅都好易揾到唔同國家菜式，而又唔算太貴。
因為香港多人出街食、人口又密集集中，餐廳又幫唔到國家菜式「車仔麵」化、快餐快，一早工場預製完喺鋪頭簡單煮埋一碟/碗就係

好多國家都做唔到咁方便，最多只有down town有多啲兼且通常真係外國人自己開做返自己本國菜，通常亦較貴

燒味聽落好理想
的但我屋企方圓五公里個幾間都係咸，好撚咸，超級咸，咸到奶一下可以食一碗飯

講多少少，香港係一間四季酒店，就已經有9粒星
係一件好撚誇張既事

香港唔係無好食既小食 或者 菜式
係做餐廳的成本 有30%都去左租金到 而食材的成本都係大既30%.......
咁邊有可能有好既原材料 同 時間去整.........

就算你有好食既菜譜 根本都無時間/能力整
因為一定要做得客夠多 先可以回本........
咁又點會好食

仲未計 其實香港人先天係睇唔起廚師依個職業 視之為二等職業

啱
香港絕大部份豬肉都唔掂
唔想吹奏中國，但以前喺中國食豬肉都好食過香港嗰啲（唔知有冇元素周期表）

係廚師自己做到自己二等

我諗你去台灣住，可能都有D地方方圓10公里都係得難身既鹽酥雞

方便/懶重要過食好嘢

normal distribution 囉，咁多餐廳，真多劣食㗎喎

因為加拿大d燒味好食掛

咁我係台灣日日食八方雲集都無問題。BTW香港八方好難食

香港D豬扒真係好難食

為左遮住D冰鮮味 就落多鹽

以前就係, 依家轉左中央燒味廠拎貨, 好多間都好難食

雲吞麵仲衰. 依家呢兩樣野好似變左中式快餐咁

如果沙嗲牛麵都可以拎黎吹奏，點解人地韓國部隊鍋就要踩係劣食？

部長鍋應該同車仔麵比都係有咩落咩

香港人根本食開垃圾

dont ff too much

雪場蟹勁鮮甜
薑蔥炒蟹食唔到d 蟹味
只可以窮限制左人味覺

但好多連登仔話韓國野食垃圾，其中一樣係部隊鍋
雙重標準到

睇台灣綜藝節目
有外國人講好唔慣，d貴價西餐廳都冇牛肝菌
好多外地貴材食材，香港有台灣冇

好多年前高登見過station中國上海北京嘅巴打講
搵幾多錢都冇用，牛油果都食唔到
依家我諗中國人已經有得食

去台灣旅行，食足一個星期

之後返到香港一年唔想再食任何台灣野

係
香港真係易搵多國菜色
不過間間都整得麻麻地

真係食開廣東野既人先咁中意鑊氣炒

正如廣東以外既都無咩人愛老火湯。

講到尾都係地方口味問題

牛雜
豬紅
紅腸
岀前一丁

乾炒牛河係香港特有味道

台狗d野咁重油 重糖都吹捧

罐頭貨都爭住食？

台灣小食先多喎
起碼香港無夜市先

好污糟

香港仲有碗仔翅同豆腐花

扮識食就真

哎吔，俾你講左添

好難講
坐底食飯凍奶茶係好飲啲，啲味真啲
但喺街我會中意飲珍珠奶茶

香港本地黑毛豬食過就知豬肉檔大陸鮮豬
同巴西豬係垃圾
豬扒9成係巴西
但香港黑毛豬唔平

屎 日日都食

港式奶茶已經夠屌打

但好多人由Seattle揸車上Vancouver食中餐喎

講講下講外國人

啱
新鮮豬要真新鮮先好食

中國豬嚟香港隔多一兩日搭多幾程車都唔同

「有沒有注重不知道，不過那種重口味小心身體啊」

講重口味點睇都係台灣野食重口味得多

你食過粥店架？

巴西凍肉真係擦膠嚟
唔揾味醃肉其實得雪味

講緊台灣永和同香港粥店分別呀大哥

不能同意更多

日本菜更加係你講呢樣野既極致
佢地9成D野做法一D都唔特別
但佢地就將簡單野精細化

好似親子丼咁, 咪就等於滑蛋雞飯
但茶記D滑蛋牛/蝦仁飯成日整到一pat屎咁

好多踩港撚玩完

你自己去台灣啲夜市行一轉

第一咸
第二D燒味佬見你唔係熟客就俾D頭頭尾尾既你

根本香港人就好撚捨得俾錢食野
係D港式餐廳做衰唔只做衰自己, 仲影衰哂所有港式野食

唔好怪人日式拉面賣100蚊碗
雲吞面/牛腩你做得好, 一樣有人俾得起100蚊食

想問英國邊間燒味好食過香港？食過好多間都覺得難食

珍珠奶茶 - 絲襪奶茶/鴛鴦/黑白淡奶茶
咁都唔識當初仲叫咩奶茶聯盟

巴打食過澳牛早餐未?

香港度度有澳牛咩唔通

link??

係呀
永和都無粥食
香港粥店都無飯糰
永和無炒粉炒麵
香港粥店無蛋餅

產品各異 各有特色
但上面有人話無特色

馬英九看手錶

我覺得英國嗰啲中餐好撚垃圾喎一定唔夠香港好食，上面啲巴打講到話最好食

知唔知點解咁多人吹奏台灣多好野食？

因為好多外國人去台灣做utuber講飲講食，咁點解冇乜外國人係香港做同樣嘅野？

因為價錢問題

有隻好似清場，有冇試？

最記得第一次去台灣
叫碗牛肉湯麵原來係無牛肉
斷句係 牛肉湯/麵 而唔係 牛肉/湯麵

Tg雪糕

有 會好d 但d面唔掛湯 死症嚟

佢地冇掛湯呢個概念
轉麵款可能得

好主觀
之前有食品100蚊碗紅豆沙，間舖用幾十年陳皮同靚紅豆煲，一樣俾正義嘅連登仔屌上天，好多嘢都係marketing定位

加多樣
大腸癌 發達國家第一

食個醬

根本拉麵都係cheap嘢，只係香港人崇日先視佢為高級品，牛腩麵做得好其實理應貴過拉麵，suppose牛貴過豬

洗鬼兩千蚊個人咩 你去親都係夜晚叫龍蝦鮑魚個d?

台灣炸雞

Ching係咪中咗武肺冇咗味覺

支那麵啱啱引入日本嘅時候的確係cheap嘢
但今時今日仲當拉麵係cheap嘢就未免太智障
或者冇食過拉麵

各有千秋啦
肉圓甜不辣嗰啲我又唔覺特別好食

肥唔到個身,就係肥係D 內臟 自己小心

Tear gas

間壽司唔算係fs旗下啦

上海野黎喎

唔好崇日崇上腦啦，同雲吞麵一樣有平有貴，但貴極其實咪又係平嘢，包裝靚少少咪呃到你呢啲傻仔囉

利申屋企喺日本三十年有中餐同拉麵店
夠唔夠資格同你講拉麵？
唔好睇得自己咁高啦兒登仔
我欣賞拉麵，但係低級嘢就係低級嘢

啱

樓下附近一堆 試過幾次就冇再食
不了 一個月食一次已是上限

其實呢D唔關菜色事
人既問題

如果係日本拉麵叫cheap 野,咁烏冬、soba、咖哩飯、牛肉飯都係cheap cheap野

自己做嘅好多

燒味工房，釣魚翁啲斬料我覺得幾好

你都on9撚鳩自high high上腦
一部iphone成本夠唔使4000蚊，你食拉麵叫佢賣材料價咪平嘢囉
功夫呢？時間呢？創意呢？經驗呢？包裝靚本身都已經係價值嚟，對食物嚟講視覺先係第一關，重要程度不下味道
會講得出包裝冇價值你話你自己做三十年飲食想笑死人？

問題根本唔係拉麵貴，而係花功夫嘅雲吞麵冇人識欣賞，做唔起品牌
你就白白痴痴咁淨係識用成本嚟計，不如食麵粉啦你

每樣都有人做得精收得貴，
唔代表佢唔係低級嘢，
正如啲人話雲吞麵係cheap嘢好難同拉麵比
咁酒店雲吞麵用靚料收百幾係咪就代表雲吞麵係高級食物？
其實我係想講樣樣嘢食都有人有心做好
但中式嘢就比人當垃圾
日本嘢就低級都吹到上天

你望望你自己先啦
你根本同＂中式嘢就比人當垃圾＂嘅人一樣膚淺

低級有咩標準

佢自稱佢屋企喺日本三十年有中餐同拉麵店
佢就係標準

我就係想同你講所有麵類湯底都考功夫
牛腩麵個湯仲多功夫，
純粹覺得你呢啲戇鳩仔搭下廉航去吓日本就以為自己日本專家，講功夫你識整咩？你了解兩者分別？就係覺得你覺得雲吞麵冇人欣賞你咪自己去下啲高級中式食府囉，睇吓有冇人欣賞

屌咩黎 豆豉腐乳 pizza

窮閪去過下日本就扮專家，
米芝蓮都拎過，唔通你係標準咩

係得你個智障左一句cheap又一句低級
連對餐飲嘅基本尊重都冇

哩碗拉麵只能叫食得飽就算，但佢只賣250yen
哩啲平，唔係叫低級

哩碗拉麵有齊色香味，佢賣800yen
哩啲抵，唔係叫低級

講完"低級嘢就係低級嘢"
你仲好意思打句"所有麵類湯底都考功夫"
知唔知醜字點寫啊?

啊，唔好意思
冇考慮過你真係做開低級嘢令到你有咁垃圾嘅價值觀嘅可能性
sorry我唔應該歧視智障

傻豬
香港好食點心係酒店唔係酒樓

唔係熊仔糖軍艦咩？

係你冷鳩叻以為得你食過拉麵咁我先出黎同你講唔好識少少扮代表啦
低級食物唔代表唔考功夫呀，問題係你做唔做得好

香港就係最多你呢啲唔識又扮識既崇日狗喺度吠以為自己食家，返屋企煮公仔麵死慳死抵去日本啦

你講嘢一直支離破碎又係咁自打嘴巴真係冇眼睇
諗清楚先回覆啦，連登冇得del留言㗎

係呀係呀你最識食呀窮撚食家
支那麵就低級，250yen碗”拉麵”就係求飽
邊隻崇日狗自打嘴巴呢

自己去讀吓支那麵嘅歷史啦開鋪三十年嘅米芝蓮廚神X飛髮佬學佬

你要分別支那麵同拉麵咪就係你講緊既血統論囉我一路就係講緊唔應該因為日本菜定中國菜而覺得日本菜比較高級，你語癌又要覺得人地未食過好嘢，點知原來你眼中好嘢就係咁

點解香港人咁鍾意踩低自己啲野
淨係奶茶／西多士／蛋撻依幾樣
唔喺香港都食唔到

你有閱讀障礙就唔好周圍吠啦加四舊水人工

飛你嘅髮啦米芝蓮

係咁啦

3樣都係鬼佬野喎

腸粉
燒賣
雞蛋仔
沙爹牛
燒味飯
車仔麵

去台灣食鼎泰豐不如唔好食

你講起源嘅話無得講㗎喎
咁牛肉麵、拉面依啲都係改良人地啲野
飲食文化不嬲都係周圍傳來傳去再加添自己特色㗎啦
以上三樣變咗港式野 已經唔同其他國家嘅野啦

其實外國啲三文治都係凍食
你睇下M&S/Pret嗰啲全部都係凍櫃入面
調返轉係香港先至熱食

每個地方都會多少Localize 左菜式
所以當地菜口味通常都唔係當地食唔到架啦，除非壽司個D強調跟傳統做法

個d咩叉燒意真係俾狗食

台灣咩都勁過香港，又有自由，你班廢物港仔幫人奶鞋底啦

你去中環銅鑼灣食下啦
6/70蚊碗都大把人幫襯
不過雲吞麵做得好嘅話
喺外國應該有得發圍
起碼fight低晒英國嗰啲

就我所見，鮮蝦雲吞係外國評價都好，但D麵就麻麻地

粵菜/港菜都係講鮮
仲要比支那北佬屌
台灣真係煎炸魯燒

骰子牛OK

英國嗰啲個敗筆係皮厚似水餃（加拿大美國未去過唔知）
真係邊個有意去嗰邊開麵檔真係可以試下改良吓香港嗰隻雲吞再賣

廢老文化

又唔可以咁講，以前啲人窮冇乜餸但又想食啲味道重啲嘅野，咁整汁撈飯都合理
唔通真係日日豉油撈飯咩

同埋突然間諗起打邊爐
唔計咩麻辣果d四川內陸驅濕野
又肥牛 又丸 又雲吞 又雞
之後仲有羊腩煲
香港飲食文化都算集合好多野

台灣唔係咸到仆街就係甜到仆街

去完日本番黎，去茶記食咖哩雞飯+凍奶茶

台灣鴨血,火鍋,薑母鴨,溫體牛涮涮鍋,桶仔雞,山菜
真係好正
香港? 快餐茶記
真係諗唔到有咩特別好食

香港既奶茶檸茶既澀味係茶記先飲到，日本台灣有茶味有奶味但無澀味好唔慣

拉麵喺日本嘅價位只係700-1000 yen
頂多係茶記普通嘢，只係人哋有心機鑽研下個湯底
但絕對唔係乜嘢高級嘢
係你哋將佢捧過龍啫

講到最識吹既就係台灣
之後到支那
港豬真係要吹既唔多 樓上已經成堆精神台灣人屌鳩港菜

但係牛肉飯、咖哩飯、烏冬、SOBA仲平

而雲吞麵一般就相反，比一般麵飯更平

又坐井觀天

精神XX人?係咪中國用詞來

因為呢兩年香港比支那打沉左
而家班台仔極度澎脹 要周圍搵野踩你班豬
連最高學府班知識型廢老都係咁
加上而家出現大量精神台灣人
好似幫人屌完有得入籍咁踩埋一份
食左幾年台式菜 主觀野就唔講咁多
但係論最低賤一定係你班精神台灣仔
死雞撐飯蓋拼命吹都比你好

比黎做咩
真心覺得各有各好
好唔好食根本好主觀
人人都係食神

覺得難食嘅原因係唔啱你口味
或者果間野真係煮得唔好食
一個蛋撻
一杯奶茶
好多人都可以攪到好垃圾
亦有好多人整到食到你嘩嘩聲

咁即係唔係台灣早餐贏啦

唔明個邏輯

清蒸東星
豆豉蒸倉魚
陳皮蒸泥猛

狗仔粉應該算係香港美食
石籬粉仔嘅狗仔粉真係好食
碗仔翅都係香港嘢
車品品嘅應該最好食

拉麵喺日本嘅價位只係700-1000 yen
頂多係茶記普通嘢，只係人哋有心機鑽研下個湯底
但絕對唔係乜嘢高級嘢
亦唔係咩cheap嘢低級嘢

香港食咩起碼3成係租
咁實唔抵食，計落台灣梗係好d

有台灣人講過
台灣人好少做到港式奶茶 同埋檸茶個隻味

有錢的話香港真係好多好嘢食
不過真係愈嚟愈貴

我以街頭凍飲做對比，你盲撚左定唔識字？

同埋相比台灣，香港一早就步入穩定人均收入又高
有錢就緊係食好嘢
粵菜真係好好食，好食在平貴價都一樣可以好食
但近十幾廿年舖租太貴，餐廳都係夠生存而無乜心機煮

台灣嘅fine dining 係香港一半價錢但麻麻地好味
Wine pairing 都係香港出色啲
去台灣我只食平嘢同日本菜
貴嘢唔洗去台灣食

普通級唔得㗎咩，點解得高級同低級，唔見得你同你所講兒登仔有咩分別

佢屋企喺日本三十年有中餐同拉麵店
米芝蓮都拎過
佢專家嚟，佢話係低級嘢就係低級嘢

不過唔知點解佢幫人飛緊髮

食物便宜係有給引力，香港賣到貴一貴再好食都冇咁大吸引

想學咪去學咁都唔比？
好似你咁打死一世工一成不變就係正常？

係喇係喇
夠鐘食藥喇你

蛋撻奶茶夠係英國嘢

我承認講低級係有誤，
我純粹想表達香港人睇日本拉麵睇得太高
想講雲吞麵牛腩麵呢啲普通嘢(我叫粗嘢啦下)
都可以做得好好

佢哋嘅印象
香港菜=茶記大排檔風味
咁港式茶記小炒真係比較重口味

你鐘意喇繼續扮專家啦

無錯。
萬壽宮都係垃圾，得個貴字呃鬼佬。
或者啲老師傅只係移民哂英國，加拿大啩。

英國人d口味
識marketing就得唔洗整得好食

wagamama都算係香港之光
港式拉麵都開到全英國幾十間分店

好老實，要好食都真係唔係到到得
好似去日本你唔會搵到好食既泰國餐廳
當然都有關個地方歷史文化事
但香港真心可以食到唔同國家好食嘅菜式
呢樣真係唔係到到有

Wagamama真心癲....
一風堂喺歐洲啲人都當寶

呢個真，日本啲東南亞菜簡直係災難
反而曼谷有高水準日本菜

係明明垃圾都極限
換個角度 腸蛋飯多色 如果比外國人捧上神台你會點諗

我諗果啲大廚都未必係土生土長香港人黎
但香港開餐廳比較尊重廚藝耐唔係大陸果啲粗製濫做
吸納到好多一級廚師黎香港

你依句野只係證明到溫哥華啲中餐好食過西雅圖咋啵

一定唔係最好食架啦，不過都有啲中上水平嘅

我大廣東粵菜天下第一

唯一一間米芝蓮中菜三星
當唐閣死嘅？

我好想食魚肉燒賣啊!!!

而家2020年啦
以前有料移民果班廚而家都退晒休
你食到既多數係第二代5-60歲果班人煮
唔係話佢地唔得既不過唔會講到最TOP
最多咪同香港差唔多

當你人在異鄉
食親啲拉麵都係係難食過公仔麵嘅餿水
一風堂自然會係寶
180蚊一碗都會狗衝

係咩原因令你覺得大陸無圍村

洪瑞珍喺台灣都多人食嫁，喺北車每次搭高鐵前買件包頂肚都要排隊，唔好人云亦云啦
利申移台五年港人

咪玩，要講豉油西餐一定就要提太平館
人地19世紀就喺廣州買鋪，同日本黑船事件同年代，點樣係日本傳過黎

完全理解

食過wagamama 同itsu之後

唔好話一風堂
連味千都覺得係美食

英國D中餐我覺得可以接受
而普遍都唔算太貴, 6-7鎊食得飽人

//有沒有注重不知道，不過那種重口味小心身體啊//
我覺得台灣的確係有好多野食
但講到重口味香港真係未夠班
台灣好多野一係就勁咸勁炸 一係就勁甜

如果你下下用你樓下街市個間比既話 咁係既

傳統糕點真係愈黎愈少
以前係長洲同SSP 有兩間覺得都幾好食
但呢兩年已經愈黎愈差

不過聽講東京食印度咖喱又平又抵食

呢個唔關事, 係整體社會物價問題
人地台灣大學生一個月先搵HKD 8K
你香港一般打工仔都15-20K啦

其他D人話度度文化唔同冇得比
廣東(OR SO CALL嶺南, 中原南方相對少過北方戰亂
D人又有錢D, 近海又多海鮮食
地理同收入都形成左D人可以食得好D
最誇張既係要求技術高, 唔係簡單落調味就算
聽聞廣東菜之中順德菜都算複雜刁鑽
我最撚中意食炸鮮奶,蜆芥鯪魚球同蒸魚

咁飲食文化一定同歷史有關既

老土D講
阿活早餐果個滑蛋夠生有汁係幾好食
好多茶記頹炒到老哂真係....
仲要有D奄列又係一塊皮咁....
真係有時心諗自己煮冇咁嬲

之前VIUTV有個節目
黃秋生同大廚張錦祥去意大利搵當地食材
仲要大廚即席露幾手
整小菜醬爆起骨鱔+豉汁蒸鱔
豉汁啊屌!!!!
食到D意大利漁民個個停唔到口
個集好精彩

銀時表示識野

豬 同雞可能幾十年前就有新鮮
廿年前未有禽流感仲有活雞食
但香港應該真係冇乜經驗豐富雞豬農
唔似日本同支那
但反而真係漁業係勁既
起碼你去轉街市一定買到游緊水魚蝦蟹
如果係內陸一係得河同湖鮮一係食雪藏死野
已經係2個世界

佢地就係鍾意直接比較
但完全冇諗過人工問題

攞香港嘅人工去台灣使你會好開心
去瑞士使你會頭痛
假設生活模式不變

呢個係另一件事
D人求其就腳去食老麥,小家樂小快活同頹茶記真係可能貪方便貪平咋
D餐賣到平較平D又係因為大財團批發貨壓到成本低就搶到客

如果有時間又有平靚正小菜 OR 魚蝦蟹
你估D人唔仆去食咩
如果魚蝦蟹新鮮上, 叫價60以內
又要就腳
一定大把人去幫襯

即係話方便重要過好食，唔算係咀挑囉
咁平靚正既話 咩國家既人都會仆去食既我諗

正解
一個地鏟霸害死成個社會
賺唔到錢多既職業職人生存唔到,愈黎愈少新人入行
搵錢一定要講快回報
做SALES 做頹廚搵到錢就夠
而有幾多真係鬥技術

日本地租真係正常
所以手作同傳統職人唔係使下下講搵快錢去生存
仲可以慢工出細貨
已經係另一個世界

貪方便同平去食既同專揀好食既可以2批唔同人
再講又可以平時一星期6日食CHEAP
放假專登食豪野又得
就好似港豬如我
香港8成時間求其食
去日本就1萬~2萬YEN食和牛食魚介海鮮料理

公仔麵, 真好賺, 水滾落麵賣你二十蚊~♪

八卦板係咁, 反指標黎

鹹仲要掛湯你確定你識食？

外國唐人街嘅茶餐廳其實好高質

淨係講雞都贏你啦又平又有雞味

依家係香港搵隻有雞味嘅雞都幾難

胡椒豬肚湯

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

點可以無乾炒牛河

咩叫泰國急凍蝦 唔係用香港比咩
台灣平價草蝦的確cheap 又冇咩蝦味
不過溪蝦正喎

豉油碟清蒸催淚彈

咁你話邊到搵香港本地急凍野嚟比啦
又唔係我舉呢個例出嚟
我只係反駁

盆菜係wo

大陸幾時有盆菜出現

真係完全唔明點解會出啲咁嘅野

自己google下，唔好咁井底

$5x 一個公仔麵

香港係中國人之一最劣等的一群，有撚美食咩

台式食物咁油膩

粵菜一向數一數二

珍珠奶茶冇得同香港奶茶比
尤其係茶走

台灣小吃 = 窮人
香港美食 = 有錢人
所以係香港無野好食

你去台灣隨便食野都幾勇敢下

我試左大溫區5-6間飲茶, 都幾乎去哂, 飲茶除左大碟少少, 味道唔覺特別好 ,
但加拿大本身肉材會比香港酒樓用的較有鮮味 ,
只因為運輸到香港時間久影響肉質
但如果你追求頂級食材 , 溫哥華無新鮮雞新鮮蔬菜豬牛肉賣
一定會輸香港

但要講抵食, 溫哥華以海鮮 , 冰鮮肉算平過香港 , 食肉獸去OK既
但蔬菜成3-40蚊港紙仲得半磅, 你喜歡食菜會好痛苦

同珍珠奶茶對既應該係芒椰奶西個類

咁台灣菜都係福建菜，同埋外省小食

堅係新式係炸嘅香口嘢, 舊式係煎, 不過就算係舊式潮式都無台灣嗰果糊狀感咁重

對比下歐洲旅遊區嘅小食同腥港旅遊區嘅小食
你就知分別
無計租貴
無錢放落食材度

01妓者